# Ruperea modificărilor

Ruperea modificărilor va fi documentată aici, iar notificările dezaprobatoare adăugate în codul JavaScript unde e posibil, [cel puțin o versiune majoră](tutorial/electron-versioning.md#semver) înainte de a fi făcută modificarea.

## Comentariile ` FIXME sau Repară-mă `

Șir-ul sau String-ul `FIXME` este utilizat în comentariile codului pentru a indica lucruri ce ar trebui reparate în realizările viitoare. Vezi https://github.com/electron/electron/search?q=fixme

## Modificări Plănuite ale API(10.0)

### `enableRemoteModule` defaults to `false`

In Electron 9, using the remote module without explicitly enabling it via the `enableRemoteModule` WebPreferences option began emitting a warning. In Electron 10, the remote module is now disabled by default. To use the remote module, `enableRemoteModule: true` must be specified in WebPreferences:

```js
const w = new BrowserWindow({
  webPreferences: {
    enableRemoteModule: true
  }
})
```

We [recommend moving away from the remote module](https://medium.com/@nornagon/electrons-remote-module-considered-harmful-70d69500f31).

## Modificări Plănuite ale API(9.0)

### `<webview>.getWebContents()`

This API, which was deprecated in Electron 8.0, is now removed.

```js
// Removed in Electron 9.0
webview.getWebContents()
// Replace with
const { remote } = require('electron')
remote.webContents.fromId(webview.getWebContentsId())
```

### `webFrame.setLayoutZoomLevelLimits()`

Chromium has removed support for changing the layout zoom level limits, and it is beyond Electron's capacity to maintain it. The function was deprecated in Electron 8.x, and has been removed in Electron 9.x. The layout zoom level limits are now fixed at a minimum of 0.25 and a maximum of 5.0, as defined [here](https://chromium.googlesource.com/chromium/src/+/938b37a6d2886bf8335fc7db792f1eb46c65b2ae/third_party/blink/common/page/page_zoom.cc#11).

### Sending non-JS objects over IPC now throws an exception

In Electron 8.0, IPC was changed to use the Structured Clone Algorithm, bringing significant performance improvements. To help ease the transition, the old IPC serialization algorithm was kept and used for some objects that aren't serializable with Structured Clone. In particular, DOM objects (e.g. `Element`, `Location` and `DOMMatrix`), Node.js objects backed by C++ classes (e.g. `process.env`, some members of `Stream`), and Electron objects backed by C++ classes (e.g. `WebContents`, `BrowserWindow` and `WebFrame`) are not serializable with Structured Clone. Whenever the old algorithm was invoked, a deprecation warning was printed.

In Electron 9.0, the old serialization algorithm has been removed, and sending such non-serializable objects will now throw an "object could not be cloned" error.

## Modificări Plănuite ale API(8.0)

### Values sent over IPC are now serialized with Structured Clone Algorithm

The algorithm used to serialize objects sent over IPC (through `ipcRenderer.send`, `ipcRenderer.sendSync`, `WebContents.send` and related methods) has been switched from a custom algorithm to V8's built-in [Structured Clone Algorithm](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Web_Workers_API/Structured_clone_algorithm), the same algorithm used to serialize messages for `postMessage`. This brings about a 2x performance improvement for large messages, but also brings some breaking changes in behavior.

- Sending Functions, Promises, WeakMaps, WeakSets, or objects containing any such values, over IPC will now throw an exception, instead of silently converting the functions to `undefined`.
```js
// Previously:
ipcRenderer.send('channel', { value: 3, someFunction: () => {} })
// => results in { value: 3 } arriving in the main process

// From Electron 8:
ipcRenderer.send('channel', { value: 3, someFunction: () => {} })
// => throws Error("() => {} could not be cloned.")
```
- `NaN`, `Infinity` and `-Infinity` will now be correctly serialized, instead of being converted to `null`.
- Objects containing cyclic references will now be correctly serialized, instead of being converted to `null`.
- `Set`, `Map`, `Error` and `RegExp` values will be correctly serialized, instead of being converted to `{}`.
- `BigInt` values will be correctly serialized, instead of being converted to `null`.
- Sparse arrays will be serialized as such, instead of being converted to dense arrays with `null`s.
- `Date` objects will be transferred as `Date` objects, instead of being converted to their ISO string representation.
- Typed Arrays (such as `Uint8Array`, `Uint16Array`, `Uint32Array` and so on) will be transferred as such, instead of being converted to Node.js `Buffer`.
- Node.js `Buffer` objects will be transferred as `Uint8Array`s. You can convert a `Uint8Array` back to a Node.js `Buffer` by wrapping the underlying `ArrayBuffer`:
```js
Buffer.from(value.buffer, value.byteOffset, value.byteLength)
```

Sending any objects that aren't native JS types, such as DOM objects (e.g. `Element`, `Location`, `DOMMatrix`), Node.js objects (e.g. `process.env`, `Stream`), or Electron objects (e.g. `WebContents`, `BrowserWindow`, `WebFrame`) is deprecated. In Electron 8, these objects will be serialized as before with a DeprecationWarning message, but starting in Electron 9, sending these kinds of objects will throw a 'could not be cloned' error.

### `<webview>.getWebContents()`

This API is implemented using the `remote` module, which has both performance and security implications. Therefore its usage should be explicit.

```js
// Deprecated
webview.getWebContents()
// Replace with
const { remote } = require('electron')
remote.webContents.fromId(webview.getWebContentsId())
```

However, it is recommended to avoid using the `remote` module altogether.

```js
// main
const { ipcMain, webContents } = require('electron')

const getGuestForWebContents = (webContentsId, contents) => {
  const guest = webContents.fromId(webContentsId)
  if (!guest) {
    throw new Error(`Invalid webContentsId: ${webContentsId}`)
  }
  if (guest.hostWebContents !== contents) {
    throw new Error(`Access denied to webContents`)
  }
  return guest
}

ipcMain.handle('openDevTools', (event, webContentsId) => {
  const guest = getGuestForWebContents(webContentsId, event.sender)
  guest.openDevTools()
})

// renderer
const { ipcRenderer } = require('electron')

ipcRenderer.invoke('openDevTools', webview.getWebContentsId())
```

### `webFrame.setLayoutZoomLevelLimits()`

Chromium has removed support for changing the layout zoom level limits, and it is beyond Electron's capacity to maintain it. The function will emit a warning in Electron 8.x, and cease to exist in Electron 9.x. The layout zoom level limits are now fixed at a minimum of 0.25 and a maximum of 5.0, as defined [here](https://chromium.googlesource.com/chromium/src/+/938b37a6d2886bf8335fc7db792f1eb46c65b2ae/third_party/blink/common/page/page_zoom.cc#11).

## Modificări Plănuite ale API(7.0)

### Node Headers URL - Anteturile nodurilor URL

Acest URL poate fi specificat ca `disturl` într-un fișier `.npmrc` sau ca și o comandă principală `--dist-url` când e vorba de construirea unor module de tip Node- nod.  Both will be supported for the foreseeable future but it is recommended that you switch.

Dezaprobată: https://atom.io/download/electron

Înlocuiește cu: https://electronjs.org/headers

### `session.clearAuthCache(options)`

The `session.clearAuthCache` API no longer accepts options for what to clear, and instead unconditionally clears the whole cache.

```js
// Deprecated
session.clearAuthCache({ type: 'password' })
// Replace with
session.clearAuthCache()
```

### `powerMonitor.querySystemIdleState`

```js
// Removed in Electron 7.0
powerMonitor.querySystemIdleState(threshold, callback)
// Replace with synchronous API
const idleState = getSystemIdleState(threshold)
```

### `powerMonitor.querySystemIdleTime`

```js
// Removed in Electron 7.0
powerMonitor.querySystemIdleTime(callback)
// Replace with synchronous API
const idleTime = getSystemIdleTime()
```

### webFrame API-urile lumii izolate

```js
// Removed in Electron 7.0
webFrame.setIsolatedWorldContentSecurityPolicy(worldId, csp)
webFrame.setIsolatedWorldHumanReadableName(worldId, name)
webFrame.setIsolatedWorldSecurityOrigin(worldId, securityOrigin)
// Replace with
webFrame.setIsolatedWorldInfo(
  worldId,
  {
    securityOrigin: 'some_origin',
    name: 'human_readable_name',
    csp: 'content_security_policy'
  })
```

### Removal of deprecated `marked` property on getBlinkMemoryInfo

This property was removed in Chromium 77, and as such is no longer available.

### `webkitdirectory` attribute for `<input type="file"/>`

The `webkitdirectory` property on HTML file inputs allows them to select folders. Previous versions of Electron had an incorrect implementation where the `event.target.files` of the input returned a `FileList` that returned one `File` corresponding to the selected folder.

As of Electron 7, that `FileList` is now list of all files contained within the folder, similarly to Chrome, Firefox, and Edge ([link to MDN docs](https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/HTMLInputElement/webkitdirectory)).

As an illustration, take a folder with this structure:
```console
folder
├── file1
├── file2
└── file3
```

In Electron <=6, this would return a `FileList` with a `File` object for:
```console
path/to/folder
```

In Electron 7, this now returns a `FileList` with a `File` object for:
```console
/path/to/folder/file3
/path/to/folder/file2
/path/to/folder/file1
```

Note that `webkitdirectory` no longer exposes the path to the selected folder. If you require the path to the selected folder rather than the folder contents, see the `dialog.showOpenDialog` API ([link](https://github.com/electron/electron/blob/master/docs/api/dialog.md#dialogshowopendialogbrowserwindow-options)).
## Modificări Plănuite ale API (6.0)

### `win.setMenu(null)`

```js
// Dezaprobată
win.setMenu(null)
// Înlocuită cu 
win.removeMenu()
```

### `contentTracing.getTraceBufferUsage()`

```js
// Dezaprobată
contentTracing.getTTraceBufferUsage((percentage,value) => {
// Fă ceva 
})
// Înlocuiește cu 
contentTracing.getTraceBufferUsage().then(infoObject = > {
    //infoObject deține procente și valori 
})
```

### `electron.screen` în procesul de cedare

```js
// Dezaprobată
require(`electron`).screen
// Înlocuiește cu 
require(`electron`).remote.screen
```

### `require` procesul de cedare în cutiidenisip

```js
// Dezaprobată
require('child_process')
// Înlocuiește cu 
require('electron').remote.require('child.process')
// Dezaprobată
require('fs')
// Înlocuiește cu 
require('electron').remote.require('fs')
// Dezaprobată
require('os')
// Înlocuiește cu 
require('electron').remote.require('os')
// Dezaprobată
require('path')
// Înlocuiește cu 
require('electron').remote.require('path')
```

### `powerMonitor.querySystemIdleState`

```js
//Dezaprobată
powerMonitor.querySystemIdleState(threshold, callback)
//Înlocuiește cu API sincronizat
const idleState = getSystemIdleState(threshold)
```

### `powerMonitor.querySystemIdleTime`

```js
//Dezaprobată
powerMonitor.querySystemIdleTime(callback)
//Înlocuiește cu API sincronizat
const idleTime = getSystemIdleTime()
```

### `app.enableMixedSandbox`

```js
// Deprecated
app.enableMixedSandbox()
```

Mixed-sandbox mode is now enabled by default.

### `Tray`

Sub îndrumarea formatoruilui nostru macOS Cătălina, implementarea se rupe. Substitutul nativ Apple nu suportă schimbarea în evidențierea comportamentului.

```js
//Dezaprobată
tray.setHighlightMode(mode)
// API v-a fi indepărtat în v7.0 fără posibilitate de înlocuire.
```

## Plănuirea modificărilor ruperilor API(5.0)

### `new BrowserWindow({ webPreferences })`

Următoarea opțiune `webPreferences` este dezaprobată în favoarea unor noi valori prestabilite afișate în continuare.

| Propietate         | Valoare dezaprobată                  | Noua valoare |
| ------------------ | ------------------------------------ | ------------ |
| `contextIsolation` | `false`                              | `true`       |
| `nodeIntegration`  | `true`                               | `false`      |
| `webviewTag`       | `nodeIntegration` if set else `true` | `false`      |

Ex. Reactivarea webviewTag

```js
const w = new BrowserWindow({
  webPreferences: {
    webviewTag: true
  }
})
```

### `nativeWindowOpen`

Copilul windows deschis cu opțiunea `nativeWindowOpen` mereu va avea integrat Node.js invalid, doar dacă `nodeIntegrationInSubFrames` este `true.

### Înregistrarea schemelor privilegiate

Generarea proceselor API `webFrame.setRegisterURLSchemeAsPrivileged ` si `webFrame.registerURLSchemeAsBypassingCSP` la fel ca procesul browserului API ` protocol.registerStandardSchemes` au fost eliminate. Un nou API, `protocol.registerSchemesAsPrivileged` a fost adăugat și ar trebui să fie utilizat la înregistrarea unor scheme personalizate ce conțin cereri privilegiate. Schemele personalizate trebuie să fie înregistrate înainte de terminarea aplicației.

### webFrame API-urile lumii izolate

```js
// Dezaprobate
 webFrame.setIsolatedWorldContentSecurityPolicy(worldId, csp)
webFrame.setIsolatedWorldHumanReadableName(worldId, name)
webFrame.setIsolatedWorldSecurityOrigin(worldId, securityOrigin)
// Înlocuite cu 
webFrame.setIsolatedWorldInfo(
  worldId,
  {
    securityOrigin: 'some_origin',
    name: 'human_readable_name',
    csp: 'content_security_policy'
  })
```

## `webFrame.setSpellCheckProvider`
The `spellCheck` callback is now asynchronous, and `autoCorrectWord` parameter has been removed.
```js
// Deprecated
webFrame.setSpellCheckProvider('en-US', true, {
  spellCheck: (text) => {
    return !spellchecker.isMisspelled(text)
  }
})
// Replace with
webFrame.setSpellCheckProvider('en-US', {
  spellCheck: (words, callback) => {
    callback(words.filter(text => spellchecker.isMisspelled(text)))
  }
})
```

## Plănuirea modificărilor ruperilor API(4.0)

Următoarea listă include schimbările ruperilor API făcute în Electron 4.0.

### `app.makeSingleInstance`

```js
// Dezaprobată 
app.makeSingleInstance((argv, cwd) => {
  /* ... */... */
})
// Înlocuiește cu 
app.requestSingleInstanceLock()
app.on('second-instance', (event, argv, cwd) => {
  /* ... */
})
```

### `app.releaseSingleInstance`

```js
// Dezaprobată 
app.releaseSingleInstance()
// Înlocuiește cu 
app.releaseSingleInstanceLock()
```

### `app.getGPUInfo`

```js
app.getGPUInfo('complete')
// Acum se comportă la fel ca `basic`in macOs
app.getGPUInfo('basic')
```

### `win_delay_load_hook`

La construirea unui model autohton window, variabila `win_delay_load_hook` în modulul `binding.gyp` trebuie să fie adevărată (true, vine implicit). Dacă acest cârlig nu este prezent, atunci modelul autohton nu se va încărca în Windows și va aparea următorul mesaj `Cannot find module`. Pentru mai multe detalii, vezi [native module guide](/docs/tutorial/using-native-node-modules.md).

## Modificarea Ruperilor API(3.0)

Următoarea listă include modificarea ruperilor API în Electron 3.0.

### `app`

```js
// Dezaprobată 
app.getAppMemoryInfo()
// Înlocuiește cu
app.getAppMetrics()

// Dezaprobate
const metrics = app.getAppMetrics()
const { memory } = metrics[0] // Proprietăți dezaprobate
```

### `BrowserWindow - FereastraBrowser-ului`

```js
// Dezaprobate
let optionsA = { webPreferences: { blinkFeatures: '' } }
let windowA = new BrowserWindow(optionsA)
// Înlocuiește cu
let optionsB = { webPreferences: { enableBlinkFeatures: '' } }
let windowB = new BrowserWindow(optionsB)

// Dezaprobate
window.on('app-command', (e, cmd) => {
  if (cmd === 'media-play_pause') {
    // do something
  }
})
// Înlocuiește cu
window.on('app-command', (e, cmd) => {
  if (cmd === 'media-play-pause') {
    // do something
  }
})
```

### `clipboard-clipboard`

```js
// Dezaprobată 
clipboard.readRtf()
// Înlocuiește cu
clipboard.readRTF()

// Dezaprobată 
clipboard.writeRtf()
// Înlocuiește cu
clipboard.writeRTF()

// Dezaprobată 
clipboard.readHtml()
// Înlocuiește cu
clipboard.readHTML()

// Dezaprobată 
clipboard.writeHtml()
// Înlocuiește cu
clipboard.writeHTML()
```

### `crashReporter`

```js
// Dezaprobată 
crashReporter.start({
  companyName: 'Crashly',
  submitURL: 'https://crash.server.com',
  autoSubmit: true
})
// Înlocuiește cu
crashReporter.start({
  companyName: 'Crashly',
  submitURL: 'https://crash.server.com',
  uploadToServer: true
})
```

### `nativeImage-ImagineNativă`

```js
// Dezaprobată 
nativeImage.createFromBuffer(buffer, 1.0)
// Înlocuiește cu
nativeImage.createFromBuffer(buffer, {
  scaleFactor: 1.0
})
```

### `proces`

```js
// Dezaprobată 
const info = process.getProcessMemoryInfo()
```

### `screen`

```js
// Dezaprobată 
screen.getMenuBarHeight()
// Înlocuiește cu
screen.getPrimaryDisplay().workArea
```

### `session`

```js
// Dezaprobată 
ses.setCertificateVerifyProc((hostname, certificate, callback) => {
  callback(true)
})
// Înlocuiește cu
ses.setCertificateVerifyProc((request, callback) => {
  callback(0)
})
```

### `Tray`

```js
// Dezaprobată 
tray.setHighlightMode(true)
// Înlocuiește cu
tray.setHighlightMode('on')

// Dezaprobată 
tray.setHighlightMode(false)
// Înlocuiește cu
tray.setHighlightMode('off')
```

### `webContents`

```js
// Dezaprobată 
webContents.openDevTools({ detach: true })
// Înlocuiește cu
webContents.openDevTools({ mode: 'detach' })

// Eliminată 
webContents.setSize(options)
// Acest API nu a fost înlocuit
```

### `webFrame-cadruWeb`

```js
// Dezaprobată 
webFrame.registerURLSchemeAsSecure('app')
// Înlocuiește cu
protocol.registerStandardSchemes(['app'], { secure: true })

// Dezaprobată 
webFrame.registerURLSchemeAsPrivileged('app', { secure: true })
// Înlocuiește cu
protocol.registerStandardSchemes(['app'], { secure: true })
```

### `<webview>vizualizareWeb`

```js
//  Eliminată 
webview.setAttribute('disableguestresize', '')
// Acest API nu a fost înlocuit

// Eliminată 
webview.setAttribute('guestinstance', instanceId)
// Acest API nu a fost înlocuit

// Keyboard listeners - ascultătorii de tastatură, nu mai funcționează  în eticheta webview
webview.onkeydown = () => { /* handler */ }
webview.onkeyup = () => { /* handler */ }
```

### Node Headers URL - Anteturile nodurilor URL

Acest URL poate fi specificat ca `disturl` într-un fișier `.npmrc` sau ca și o comandă principală `--dist-url` când e vorba de construirea unor module de tip Node- nod.

Dezaprobată: https://atom.io/download/atom-shell

Înlocuiește cu: https://atom.io/download/electron

## Modificarea Ruperilor API(2.0)

Următoarea listă include modificarea ruperilor API făcute în Electron 2.0.

### `BrowserWindow - FereastraBrowser-ului`

```js
// Dezaprobate
let optionsA = { titleBarStyle: 'hidden-inset' }
let windowA = new BrowserWindow(optionsA)
// Înlocuiește cu
let optionsB = { titleBarStyle: 'hiddenInset' }
let windowB = new BrowserWindow(optionsB)
```

### `menu-meniu`

```js
// Eliminată 
menu.popup(browserWindow, 100, 200, 2)
// Înlocuiește cu
menu.popup(browserWindow, { x: 100, y: 200, positioningItem: 2 })
```

### `nativeImage-ImagineNativă`

```js
// Eliminată 
nativeImage.toPng()
// Înlocuiește cu
nativeImage.toPNG()

// Eliminată 
nativeImage.toJpeg()
// Înlocuiește cu
nativeImage.toJPEG()
```

### `proces`

* `process.versions.electron` și `process.version.chrome` vor fi făcute propietăți read-only - doarcitit, pentru a avea consistență cu celelalte propietăți setate de Node `process.versions`.

### `webContents`

```js
// Eliminată 
webContents.setZoomLevelLimits(1, 2)
// Înlocuiește cu
webContents.setVisualZoomLevelLimits(1, 2)
```

### `webFrame-cadruWeb`

```js
// Eliminată 
webFrame.setZoomLevelLimits(1, 2)
// Înlocuiește cu
webFrame.setVisualZoomLevelLimits(1, 2)
```

### `<webview>vizualizareWeb`

```js
// Eliminată 
webview.setZoomLevelLimits(1, 2)
// Înlocuiește cu
webview.setVisualZoomLevelLimits(1, 2)
```

### Duplicarea bunurilor ARM

Fiecare eliberare Electron include 2 ARM identice, construite cu diferențe mici în numirea fișierelor, ca `electron-v1.7.3-linux-arm.zip` și `electron-v1.7.3-linux-armv7l.zip`. Bunurile cu prefixul `v7l` au fost adăugate pentru a ajuta la clarificarea versiunilor pe care le suporta șii la dezambiguarea viitoarelor armv6l si arm64, bunuri care se pot produce.

Fișierul _without the prefix_ încă funcționează pentru a ajuta la evitarea ruperilor unor setări care îl pot consuma. Starting at 2.0, the unprefixed file will no longer be published.

Pentru detalii, vezi [6986](https://github.com/electron/electron/pull/6986) și [7189](https://github.com/electron/electron/pull/7189).
